美國將中國列為匯率操縱國

人民幣匯率自2008年來，首度跌穿七算的心理關口後，美國財政部正式將中國列為匯率操縱國。

財政部發表聲明，批評中國在中美貿易戰升溫時，削弱人民幣匯率，財長努欽在總統特朗普的支持下，確認中國為匯率操縱國，努欽將與國際貨幣基金組織商討，消除中國最新行動帶來的不公平競爭優勢。

美國總統特朗普早前在社交網站貼文，指中國讓他們的貨幣貶值到歷史低位，這些叫「操縱匯率」，是嚴重違規。

人民銀行行長易綱說，8月以來很多貨幣兌美元貶值，人民幣匯率亦受一定程度影響，波動是市場驅動及決定，強調中國堅持市場決定的匯率制度，不搞競爭性貶值，不將匯率用於競爭目的，亦不會將匯率作為應對貿易爭端等的工具。

快d全面收支那貨45%關税